## stratified sampling (分层抽样)

分层抽样法也叫类型抽样法。它是从一个可以分成不同子总体（或称为层）的总体中，按规定的比例从不同层中随机抽取样品（个体）的方法。这种方法的优点是，样本的代表性比较好，抽样误差比较小。缺点是抽样手续较简单随机抽样还要繁杂些。定量调查中的分层抽样是一种卓越的概率抽样方式，在调查中经常被使用[1]。

## gray-level co-occurrence matrix (灰度共生矩阵)

## 数据标准化（归一化）方法

Min-Max Normalization 最小-最大值标准化[2]：

也称为离差标准化，是对原始数据的线性变换，使结果值映射到 [0 - 1] 之间。实现方法是将变量值减去最小值并除以最大值和最小值的差。

转换函数




[1]: https://blog.csdn.net/weixin_43981621/article/details/104396134